香港悶燒

香港悶燒

都江堰的村官雙煞打完記者，為勢所迫，火速向香港記者道歉，老師，對不起啊，一時厲害，打救了你啊。

村官面懵懵鞠躬，之後卻看到香港那位為高鐵護航的馬時亨主席強烈訓斥記者，村官也要翻盤，不但收返道歉，更會把「老師」強力抓住，按倒在地，叉頸踹背，依法整治，兇記者：「我說OK就OK，你們要那麼多資料幹嗎！我們管理層豈不是唔使瞓！」

老馬主席有火，唔使去到法庭影相，主席當記者係法官，零尊重兼盡情魚肉：「我鍾意唔俾資料就唔俾！」高鐵項目，馬時亨自恃是唔會退休的許Sir，每日五點鐘之前，都係佢話事！這個主席黑面教訓記者，所謂高鐵事故，屬小菜一碟，出軌、滲水、延誤，都屬「必然」唔使公開的內部程序。萬一出現災難性事變呢，喔，唔使搵阿叻代言打嘴炮，案件實屬「悶燒」！

政治高空反氣旋下的香港，公僕淪為狗仔隊，教育局焗熟年輕人的獨立思維，司法N股歪風熱吹；高鐵路軌、港珠澳橋的弱波石以至機場安檢，在收番香港、行埋西環的地獄熱火中，猛烈解體。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
協同效應 (尊子)